# userOrders

* [Описание](userorders.html#description)
* [](userorders.html)


## Описание {#description}

**userOrders** - cниппет для вывода истории заказов покупателя для MODX Shopkeeper 3.x. Выводит список заказов и страницу подробностей заказа. Покупатель может отредактировать контактные данные и отменить заказ.

Возможности и особенности

* Вывод списка заказов.
* Вывод подробностей заказа со списком товаров.
* Покупатель может отредактировать контактные данные заказа.
* Покупатель может отменить заказ
* Совместим со сниппетом постраничной разбивки getPage
* Для регистрации и авторизации нужно использовать сниппет Login

Параметры сниппета

usergroup - Название группы покупателей. По умолчанию - "Покупатели"
statusCanceled - Номер статуса заказа "Отменен" (от еденицы). По умолчанию - 5.
noResults - Текст, который будет выводиться при отсутствии заказов. По умолчанию - "Вы пока ничего у нас не купили.".
totalVar - Имя плейсхолдера с общим количеством заказов пользователя. По умолчанию - total.
limit - Число заказов на одной странице. По умолчанию - 15.
ordersListOuterTpl - Чанк списка заказов (оберточный).
ordersListRowTpl - Чанк одного заказа при выводе списка.
orderOuterTpl - Чанк вывода подробностей заказа.
orderContactsTpl - Чанк строки контактной информации.
orderPurchaseRowTpl - Чанк одного товара при выводе списка товаров.
crumbTpl - Чанк для вывода хлебной крошки на странице подробностей заказа. Хлебная крошка выводится плейсхолдером [[!+addcrumb]].

Все примеры чанков прилагаются (категория "userOrders").

------------------------------------------------------

Плейсхолдеры в чанках

ordersListOuterTpl

[[+inner]] - Список заказов.

ordersListRowTpl

[[+id]] - ID заказа.
[[+price]] - Цена заказа.
[[+currency]] - Валюта.
[[+date]] - Дата заказа.
[[+note]] - Заметка.
[[+email]] - Адрес эл. почты покупателя.
[[+delivery]] - Способ доставки.
[[+delivery_price]] - Цена способа доставки.
[[+payment]] - Способ оплаты.
[[+status]] - Номер статуса заказа.
[[+count_total]] - Число уникальных товаров в заказе.
[[+status_name]] - Название статуса заказа.
[[+status_color]] - Цвет статуса заказа.

+ контактные данные с префиксом "contacts.". Пример: [[+contacts.address]]

orderOuterTpl

Все плейсхолдеры чанка "ordersListRowTpl".
[[+purchases]] - Список товаров в заказе.
[[+contacts]] - Список контактных данных покупателя.
[[+action]] - Текущее действие.

orderContactsTpl

[[+label]] - Заголовок поля контактной информации.
[[+name]] - Имя поля.
[[+value]] - Значение поля.
[[+action]] - Текущее действие.

orderPurchaseRowTpl

[[+name]] - Наименование товара.
[[+url]] - Ссылка на страницу товара.
[[+addit_data]] - Дополнительные параметры товара.
[[+count]] - Количество.
[[+price]] - Цена товара.

crumbTpl

[[+order_id]] - ID заказа.

------------------------------------------------------

Примеры вызова сниппета

Вывод заказов пользователя без постраничной разбивки:

[[!userOrders?
&usergroup=`Покупатели`
&statusCanceled=`5`
]]

Вывод заказов с постраничной разбивкой с помощью сниппета getPage:

[[!getPage?
&elementClass=`modSnippet`
&element=`userOrders`
&usergroup=`Покупатели`
&limit=`10`
&statusCanceled=`5`
]]
<ul class="pages">
[[!+page.nav]]
</ul>

------------------------------------------------------
